Apple 官方確認新 iPhone 會晚個「幾週」推出!!!!!!!!!!!!!!!!

過去的數年，iPhone 都會準時在 9 月有更新，然而今天在新冠疫情的因素影響下，這習慣要有變了。繼早前兩家無線設備大廠都先後透露的消息，Apple 在剛完結的財報會議上，CFO Luca Maestri 直接就確認了新 iPhone 會較以往更晚推出，他們預計會晚個幾週的時間。

回歸正事，Apple 財報中顯示，他們在 2020 年第三季總共有 597 億美元收入，盈餘達 112.5 億美元，較去年同期分別 11% 和 18% 的成長，其中 60% 的收入是美國以外的地區所得來的。CEO Tim Cook 表示，Apple 的硬體和服務產品都有明顯的成長，在各個市場都收到雙位數字的增加。

CFO Maestri 再指，過去一季的 Apple 裝置啟動數是史上最高的，而且這還涵蓋所有主要產品類別；每股盈餘成長了 18%，營運現金流則有 163 億美元，也是季度新高。

要看個別產品的表現的話，iPhone 銷售額由去年同期的 259 億美元增加至 264 億美元，Cook 表示這要歸功到 iPhone SE 和在家避疫時的額外訂單。iPad 銷售額由 50 億美元增加至 66 億，也賣了總值 71 億美元的 Mac，後者成長率達 20% 之多。相信這明顯的成長，都是因應打工仔和學生們都要轉移到家裡工作、學習有關。穿戴配件的收入，更是創下了非節日期間的新高，有 64.5 億美元。

唔好彈出彈入

慢晚周

其實係咪依家生產緊要趕進度？

遲